﻿ Xe cũ nhập_khẩu kiểm_định ra_sao ?
- Khi ôtô nhập_khẩu vào cửa_khẩu đã có các cơ_quan_chức_năng kiểm_tra chất_lượng xác_định chất_lượng xe trước khi đưa ra thị_trường tiêu_thụ . Đây là khâu đầu cần được kiểm_tra chặt_chẽ và như_vậy người tiêu_dùng có_thể an_tâm về chất_lượng xe trước khi xe được đưa vào kiểm_định bình_thường .
Xe cũ mới nhập nhưng đời còn mới , có chiếc đời 2004 , 2005 , thậm_chí có chiếc đời 2006 thì thời_gian kiểm_định có khác_gì với đời xe cũ ?
- Theo qui_định , chu_kỳ thứ 1 : nếu ôtô còn mới hoàn_toàn , sử_dụng không có mục_đích kinh_doanh thì thời_kỳ kiểm_định sau 30 tháng ; nếu là xe kinh_doanh , thời_kỳ kiểm_định là 24 tháng/lần . Chu_kỳ 2 ( sau khi hết thời_hạn kiểm_định ở chu_kỳ 1 ) , ôtô sử_dụng không có mục_đích kinh_doanh thì thời_hạn kiểm_định là 18 tháng/lần , còn xe kinh_doanh thời_hạn kiểm_định là 12 tháng/lần .
Chu_kỳ 3 ( sau khi hết thời_hạn kiểm_định ở chu_kỳ 2 ) , các loại ôtô trên sau khi được sử_dụng trên bảy năm thì thời_hạn kiểm_định còn sáu tháng / lần . Như_vậy , đối_với ôtô cũ mới nhập_khẩu dù năm sản_xuất là 2004 hoặc 2005 ... cũng bắt_buộc phải thực_hiện theo chu_kỳ 2 .
Kiểm_định ở đâu và kiểm_tra môi_trường thế_nào , thưa ông ?
- Xe đăng_ký biển_số ở tỉnh hoặc TP nào thì đưa xe về địa_phương đó để lập sổ kiểm_định . Sau lần kiểm_định đầu_tiên ở địa_phương , những lần sau chủ xe được quyền đưa xe đến bất_kỳ trung_tâm đăng_kiểm nào trong toàn_quốc , vì Cục Đăng kiểm đã nối_mạng tất_cả các trung_tâm đăng_kiểm .
Việc kiểm_tra môi_trường đối_với khí_thải ôtô nhập_khẩu cũng không khác đối_với ôtô đang sử_dụng theo tiêu_chuẩn qui_định của Nhà_nước . Lệ_phí đăng_kiểm xe nhập_khẩu cũng bình_thường như mọi xe khác đang lưu_hành , ví_dụ ôtô con bốn chỗ ngồi phí kiểm_định là 120.000 đồng/lần ... và cao nhất_là xe rơmoóc kéo chở container là 250.000 đồng/lần .
NGỌC_ẨN thực_hiện
